支冠肺炎｜盧寵茂指本港疫情如「山林大火」 深圳嘅人驚香港嘅人過去仲多

本港新支冠肺炎疫情惡化，更出現不少源頭不明的個案。港大深圳醫院院長盧寵茂今日（12日）出席港台節目《城市論壇》，以「山林大火」比喻本港疫情。他又指，內地疫情控制「非常出色」，又稱內地是成功例子，香港絕對應該學習，若要追回國家標準，香港每日應做近2萬個測試。

指內地到港人士無新症

港大深圳醫院院長盧寵茂以「山林大火」比喻本港疫情，認為政府早前控制好疫情後，並未有做好「下一步」，包括檢視社區內的隱形病人，而在關口上，亦未有控制好外來輸入個案。

他批評，歐美地區出現大爆發，情況「一塌糊塗」，故口岸應做得更好，除非核酸測試到位，否則有關的高危地區，不能豁免強制檢疫的安排。相反，他稱由內地到港、且要隔離的人士中，基本上已無新症。

「深圳嘅人驚香港嘅人過去仲多」

港大深圳醫院的僱員及獲授權人員，現時屬於免檢疫人士之一。對於有指本港的豁免人士過多，盧寵茂說，應先區分高危區域，若由高危地方到港，同意需要嚴謹的檢疫措施。

不過，他稱醫院位於深圳，深圳至今只有462宗病例，而當地已經140日無本地個案，60日無輸入個案，看不到為何將深圳視為高風險地區，「如果你驚深圳嘅人過黎，不如調轉話，深圳嘅人驚香港嘅人過去仲多。」他又指，所有同事到港前，都會先做核酸檢測。

每日應做近2萬個測試

被問及每日的病毒檢測量達7,500個是否足夠，盧認為，現時疫情已在本地爆發，更涉及多區，故不應將7,500作「滿足上限」。他又以內地為例，當地每日做約378萬個核酸測試，若要追回國家標準，香港每日應做近2萬個測試。

內地疫情控制「非常出色」

盧又指，比起歐美地區，內地疫情控制「非常出色」，又稱內地是成功例子，香港絕對應該學習。他舉例指，北京早前曾爆發疫情，但在短時間已完全受控，過去四日已無新症。他說，內地做了大量核酸測試，北京在一周內，已做了接近900多萬個核酸測試，整個城市有超過2,000個採樣點，實驗費只需75元，費用全由政府負責，更動員全國之力，即使深圳亦派員到北京幫手。

咁出色北韓同俄羅斯開左關未呀？

風火山林
懷疑違反國安法

都係侵侵至了解支支，"唔驗咪冇咁多囉！！"

我睇錯做「風林火山」

盧寵茂指本港疫情如香港警察

腫教授喺深圳有固定小紅小娟

好想深圳嗰邊封我哋關

快d 開關啦咁 驚閪咩

原來風林山火係咁玩
唔反了 唔反了

信政府，唔驚✌🏼
美國都比你搞到幾百萬單case，中蟈會少過一千萬我地切柒啦

支持深圳封關

咁完全封關啦

睇到風林火山，以為講緊警暴問題嚴重。

咁佢返左去深圳未？

幾時先過去武漢救災呀？
使唔使買埋機票俾盧生去呀？

支那仲唔封關？

香港好危險，所以唔好黎

盧寵茂好似係肝臟移植果邊，而家搞流行病學好似撈過界喎。

支持新移民全部返鄉下
鄉下最安全

睇錯風林火山
完